**泉里香**（，），本名『泉里香』\[1\]。[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[模特兒兼](../Page/模特兒.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。[京都府出身](../Page/京都府.md "wikilink")。身高166cm，血型是A型。**浜千咲**、**泉梨華**及**泉里果**均為舊藝名。隸屬於[Stardust
Promotion](../Page/Stardust_Promotion.md "wikilink")。

## 來歷

### 「浜千咲」時代

  - 2002年8月12日與家人於百貨公司購物時，被模特兒事務所會長所發掘，到了2003年1月1日首次登台。
  - 2003年在流行雜誌[Melon多次活動](../Page/Melon.md "wikilink")。
  - 參演[CBC電視製作的](../Page/中部電視廣播.md "wikilink")[美少女戰士實寫版中的](../Page/美少女戰士.md "wikilink")[水野亞美](../Page/水野亞美.md "wikilink")。一開始使用藝名為浜千咲（Hama
    Chisaki）。\[2\]
  - 2007年2月22日，在官方網頁的連結被刪除。

### 「泉梨華」時代

  - 2004年11月，[美少女戰士寫實版Special](../Page/美少女戰士.md "wikilink")
    Act開始發售後以及2005年3月「Act
    Zero」發售後，均開始使用藝名[梨華](../Page/梨華.md "wikilink")。
  - 最後，所有演出停止，真正的理由還未清楚。
  - 專門活動的[Melon雜誌也相繼停刊](../Page/Melon.md "wikilink")。
  - 向公司簽的合約續不續約還是不明。

### 「泉里果」時代

  - 2005年參演田壯壯監製的電影『[吳清源](../Page/吳清源.md "wikilink")』。
  - 2006年部落格中提及與曾共同演出「[美少女戰士](../Page/美少女戰士實寫版.md "wikilink")」的[澤井美優](../Page/澤井美優.md "wikilink")、[北川景子](../Page/北川景子.md "wikilink")、[安座間美優](../Page/安座間美優.md "wikilink")、[小松彩夏再次相聚](../Page/小松彩夏.md "wikilink")。
  - 2007年入讀[明治大學文學部](../Page/明治大學.md "wikilink")\[3\]。
  - 2008年參選女性雜誌PINKY舉辦的PINKY公主選拔獲得NO.3。

### 「泉里香」時代

  - 2008年6月1日，使用藝名「泉里香」移籍至Sun Music
    Brain。當時將自己照的宣傳照片寄給事務所，而獲得再次出道的機會\[4\]。
  - 正式為流行雜誌「Ray」的專屬模特兒（2008年9月號）
  - 2010年5月1日成為Sun Music Production的旗下。\[5\]
  - 2012年6月加入STARDUST PROMOTION。
  - 2016年2月離開了擔任7年半專屬模特兒的雜誌「Ray」\[6\]。4月發行個人style
    book「RIKA」\[7\]。11月發行的「[週刊YOUNG
    JUMP](../Page/週刊YOUNG_JUMP.md "wikilink")」52號首次以泳裝凹版亮相\[8\]。
  - 2017年4月11日個第一本個人寫真集「Rika！」發行\[9\]。

## 人物

### 興趣

  - 興趣是打[保齡球](../Page/保齡球.md "wikilink")、料理、點心製作、[指甲彩繪](../Page/指甲彩繪.md "wikilink")。
  - 專長是穿[和服](../Page/和服.md "wikilink")、[色士風](../Page/色士風.md "wikilink")、[銅管樂器](../Page/銅管樂器.md "wikilink")、次中音號。

### 交友關係

  - 跟共演真人版美少女戰士的四人（[澤井美優](../Page/澤井美優.md "wikilink")，[小松彩夏](../Page/小松彩夏.md "wikilink")，[北川景子](../Page/北川景子.md "wikilink")，[安座間美優](../Page/安座間美優.md "wikilink")）是好友，5人在各自的生日會等定期性地聚會，通稱「戰士的集會」。

## 演出

### 電影

  - （2007年）

  - （2008年）

  - [天堂之吻](../Page/天堂之吻.md "wikilink")（2011年）

  - （2016年）-飾 長谷川真澄

  - （2018年）-飾 柏木ナナセ

### 電視劇

  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士寫實版.md "wikilink")（2003年10月 -
    2004年9月、CBC電視製作、TBS系列）-飾 水野亞美、黑暗水星

  - [不委曲的女人](../Page/不委曲的女人.md "wikilink")「最終話」（2010年3月17日、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

  - [新·警視廳搜查一課9係
    II](../Page/警視廳搜查一課9係#新·警視廳搜查一課9係_II（第五季）.md "wikilink")「第11集」（2010年9月8日、朝日電視台）-飾
    溝口理沙

  - [討稅女王](../Page/情報之女～國稅局查察官～.md "wikilink")「第4集」（2010年11月11日、朝日電視台）-飾
    小田彩智

  - 「第1集」（2011年5月31日、NHK）- 飾 顧客

  - [暴風雨](../Page/暴風雨_\(池上永一\)#電視劇.md "wikilink")「第7集」（2011年8月28日、NHK BS
    Premium）

  - （2012年11月6日－12月18日、NHK）- 飾 三田有紗

  - [庶務二課第4季](../Page/庶務二課.md "wikilink")（2013年7月10日－9月18日、富士電視台）- 飾 三田茜

  - [假面騎士鎧武](../Page/假面騎士鎧武.md "wikilink")
    (2013年、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink"))-
    飾 葛葉晶

  - [紅白誕生之日](../Page/紅白誕生之日.md "wikilink")（2015年3月21日、NHK）- 飾 貝蒂稻田

  - [那一年我們談的那場戀愛](../Page/追憶潸然.md "wikilink")「第3集」（2016年2月1日、富士電視台）

  - 「第1集」（2016年2月19日、BSスカパー！） -飾 小枝

  - 「第4集」（2017年1月29日、富士電視台） -飾 月島レイコ

  - [最強的媽媽 栞納！](../Page/神奈小姐.md "wikilink")
    (2017年8月22日、[TBS電視台](../Page/TBS電視台.md "wikilink")) -飾
    緒川俊子

  - [海月姬](../Page/海月姬.md "wikilink")（2018年1月15日－3月19日、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）-飾
    稻荷翔子

  - （2018年9月9日－10月29日、MBS）-飾 有明光稀

  - 「第1集」（2018年10月8日、富士電視台）-飾 梅宮茜

  - 新的王者（）Season1（2019年1月8日－1月17日、TBS）-飾 サオリ

  - (2019年1月10日－、富士電視台) -飾 東堂裕子\[10\]

### 網路劇

  - 新的王者（）Season2（2019年1月17日－、Paravi）-飾 サオリ

## 廣播劇

  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士寫實版.md "wikilink") 特番 DJ MOON

### DVD

  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士寫實版.md "wikilink") Act.0 - 水野亞美
  - [美少女戰士](../Page/美少女戰士寫實版.md "wikilink") Special Act - 水野亞美

### 音樂專輯

  - （2003年11月10日）

### 時裝展覽

  - [東京Girls Collection](../Page/東京Girls_Collection.md "wikilink") 2010
    A/W\[11\]

### CM

  - [日清食品](../Page/日清食品.md "wikilink") （2008年12月10日）

  - 日清食品 杯麵「」（2009年1月）

  - （2010年4月）

  - 三幸製菓株式會社 柿之種（2010年7月）

  - [麥當勞](../Page/麥當勞.md "wikilink") McFlurry\[12\]（2010年6月）

### WEB

  - 女孩們的第二次演出「平日公休的女孩」（2010年4月配信，BeeTV）

## 書籍

### 寫真集

  - 美少女戰士（[SONY /雜誌](../Page/SONY_/雜誌.md "wikilink")）ISBN 4-7897-2257-0
  - Rika\!\[13\]（2017年4月11日、SDP、攝影：中村和孝）ISBN 978-4906953455

### 單行本

  - RIKA\[14\]（2016年4月22日、角川春樹事務所）ISBN 978-4758412834

### 雜誌連載

  - [Ray](../Page/Ray_\(雜誌\).md "wikilink")（2008年9月号－2016年2月号、主婦之友社） -
    專屬模特兒
  - 常規模特兒
      - 美人百花（角川春樹事務所）
      - MAQUIA（集英社）
      - 美的（小學館）
      - VOCE（講談社）
      - Oggi（小學館）
      - with（講談社）

### 月歷

  - 泉里香 Official Calendar 2018（2017年10月17日、SDP）ISBN 978-4906953523

## 參考文獻

## 外部連結

### 現有網站

  - [經紀公司個人介紹頁](http://www.stardust.co.jp/profile/izumirika.html)

  -

  - [泉里香 Offical Blog](http://star-studio.jp/rikaizumi/)

### 舊版網站

  - [泉里香 Offical Blog](http://ameblo.jp/izumi-rika/)2016年4月停止更新
  - [](https://web.archive.org/web/20090418171126/http://blog.oricon.co.jp/izumirika)
  - [](https://web.archive.org/web/20080626093328/http://www.s-woman.net/pinky/sp/princess08_2/03.html)

[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本女性模特兒](../Category/日本女性模特兒.md "wikilink")
[Category:日本寫真偶像](../Category/日本寫真偶像.md "wikilink")
[Category:京都市出身人物](../Category/京都市出身人物.md "wikilink")
[Category:明治大學校友](../Category/明治大學校友.md "wikilink")
[Category:Ray模特兒](../Category/Ray模特兒.md "wikilink")
[Category:星尘传播](../Category/星尘传播.md "wikilink")

1.  [1](http://s.ameblo.jp/izumi-rika/entry-10844420833.html)

2.  [美少女戰士CBC公式](http://hicbc.com/tv/sailormoon/)

3.

4.
5.  [](https://archive.is/20120701123622/ameblo.jp/aizawa-hideyoshi/entry-10527487502.html)
    2010-05-06

6.

7.

8.

9.

10.

11. [泉里香TGC簡介](http://tgc.st/10AW/model/_aa/izumi/)

12. [Rika McFlurry CM](http://www.youtube.com/watch?v=VpBYm2ruYDA)

13.
14.